我而家正式宣佈 測量已經爆煲 不服來辯

HKIS 正式承認 I 大 DEGREE 仲要係5個 division 認曬
成班高分仲狗沖8大測量 正一 on99
等同 I大仔攬炒

夠分一定揀醫療

17分入測量月薪2萬考埋牌不是夢
hong U 收30分要同17 分i大仔爭野做

留名睇HKU 仔跳船

去啦去啦. 連登煲咩爆咩

以為你9up
入面hkis個認可學歷度check
竟然係真
Ive仔世界第一

光復I大 指日可待
I 大 degree 等同 8 大 UGC degree

ugc 測量仔出沒

留名等睇UGC 測量仔回應

8 大測量仔無面浦頭

邊度有寫

利申 it狗黎睇戲

考到先再講啦I大

I大班垃圾ielts 5分都唔知有冇

可惜thei PT唔認

8 大UGC 測量仔出沒

認命啦 有得quit 好快
I 大仔人海戰術.
100個有一個考到已經屌打你地UGC 考唔到個班

人地讀完同你一樣qualification.
認命啦8大仔

好快會認, 再唔係I大DEGREE 之後轉8大master
仲抵過班傻仔30分狗沖ugc

呢個真

讀緊IVE PT Surveying HD
正諗緊讀完駁邊間PT Degree

識人dse15分都無，文科仔讀完ive照升ugc
考廿幾三十分嗰啲咁辛苦，結果同個ive仔一齊上堂，拎同一張cert

爆煲啪啪啪
IVE仔啪啪啪

其他I大果啲degree幾時有認證?

俾考都要考得掂先得既

考兩part筆試
再三對一interview 成粒鐘
你唔夠料都唔會俾你過到啦

你QS個考法已經好好...

i大實力第一part實過到
第二part想讀死佢地咩
interview 過左written再講
樓上巴打講得啱 人海戰術 100個有1個得就已經為校爭光拎黎賣廣告

如果得1%passing rate,我估HKIS 2019之後都唔會繼續批佢係cognate degree掛

RICS直頭淨係一份CA+interview 搞掂添啦
重要認大把野雞

測量本身都無工程果啲咁專啦，見過人讀純理科畢業後轉測量master，又俾佢落到簿，工程的話你想考牌要由頭讀過

唔會啦
傾好數 有$$$$$$$$$$$$$$$$$就得

I 大人強馬壯，師資優秀。

想當年I大測量係求你讀咁滯

考到先講野啦，rmit hkie夠認左好多年啦，到而家都冇咩人考到

考到先講啦
100個都唔知有冇1個考到

咪係
Ive仔唔好諗得自己咁勁啦

本身hku poly city出黎既
都唔係咁易考到
THEi個班考到先算
利申 講梗building surveying

唔好睇少civil班友

Ive仔就係話你知 呢個世界行正常路徑無用架

宜家香港有邊行未飽和
廢青等畢業出去乞食

冇15分都升到ugc應該讀死佢

樂觀啲諗，哩五個都唔算測量，係啲估價師、造價工程師、乜乜77師啫

HKU好似有個professor 好鍾意quote維基百科，"Surveying is the technique, profession, and science of determining the terrestrial or three-dimensional position of points and the distances and angles between them." (Wiki, 2017)

好多人以為測量就係要落場度先叫測量

你果個professor 講果句係關於land surveying 如果你話呢5個都唔算測量 你講下仲有咩hkis or rics 認可既類別 而香港係有

我覺得其實係香港測量師學會唔知咩原因鍾意將各種乜乜師納入其下，冠以測量師之名，好似GP喺外國有人叫Valuer、QS喺大陸叫造價工程師，大家可能叫慣咗所以一講測量師就諗起新聞成日見嗰啲GP、BS

叫法唔同 好多唔係讀緊/做緊呢行 都唔知咩係surveying

年年都仲有啲傻西白紙話要入行添

考唔到牌果啲唔係叫測量師

IVE仔 搵工易過人 又有得考牌 mola mola

每隔一兩個星期
就見到人出post:白紙一張 想入建造業 則師土木佬測量佬咩都得

入佢老母咩 入埋佢老母個西啦

唔好玩啦 Ive civil啲考試都叫考試？ tutor試前出啲題目練習同考試無7成都有8成似 唔好話hku ust poly 連city civil都屌打ive civil啦

訓左冇睇 hkis認左cic個文憑未？

就承認

Ive survey hd出身

但我無去做AQS

係，以前一讀測量，個個就問係咪689嗰啲，我屌！

擺明HKIS想搵多啲錢
本身合格率已經唔高
仲要寫同講都住英文
評心而論，HKU班人都未必對答如流
更何況ive仔

小學雞咩？
專業試你仲在乎英文？
唔識英文唔係考唔到試
係拎唔到個degree走喎

笑而不語
未考牌？

有呀
地盤工匠 (唔係工程師)
洗碗
掃街
仲有一大堆失傳工藝

個個當自己讀飽書 走晒去文職位
所以偏上家位 大多飽和
反而下把位 好多缺人
地盤 有D偏門工種是缺人的 又搵到錢

搵intern都已經感受到個競爭好大好大
但如果轉行既話可以轉去邊 有諗過banking/finance但自問無可能夠bba人爭

16 intake hku survey
好撚彩讀完一個sem果斷quit u

仲有啲人一聽到讀測量一定講咗好搵喎呢句先

咁巴打你諗住今年揀啲咩
聽聞Kong u 得番gp 夠競爭力
qs果啲連I 大仔都學得多過佢地

巴打你走得快係明智
我就係yr1同yr2個陣hesitate得太耐, 而家已經走唔到
咁你而家讀梗咩

hku 係接近 zero coverage on measurement / smm ive 絕對 practical 好多
得返 gp 係有得爭吓咁

好在最專業果行LS 仲未比班垃圾入侵姐
LS 算係測量界清泉

遲下I 大又會屎忽痕走去開嫁啦

唔好呀

一大班接受唔到比i 大仔超愈既ugc 仔
成班傻仔話人地考唔到
唔諗下就算考唔到人地個i 大degree 係等同你地ugc degree

I 大degree 好快取代非3大

sick ball ching
好多傻仔仲未睇穿所謂prof. 學會其實扼反食

呢個社會 ugc degree 仲以為可以打飛機都on99

真係好搵喎。而家係咁開位出黎叫你班傻仔去考個班咪好搵。 一個人頭3700
2000個 人頭7百幾萬
不過好搵冇你班狗沖傻仔份咁解

Surveying黎講 特別GP 個degree係考牌門檻
考到牌都搵唔多 何況考唔到果堆
不過I大仔咁醒目 做埋agent 打埋MMA 係賺到大錢既

你以為i大仔既功能係出黎搵大錢?
整咁多i 大仔出黎係為左溝淡人手短缺
攪到前排d 撚樣 亂咁開價既工具咋
fg 19k. 冇做過跳過黎開20k
都痴殼

使LS已經係最底個班，i大都費事攪你 i大攪archi. degree 好過啦

你知唔知咩係測量

最慘個呢班on9 仔鑒平鑒賤咁做.
做一排頂唔順閃, 留低曬D 屎係度.

你知唔知測量師係英國遺留落黎既專業？
你所講既外國，
都唔係行英制，
緊係唔叫測量師啦
GP QS 係 RICS 入面咪一樣係測量師

隔離日推夜推

係咁開位收錢叫你考個D 緊係日推夜推. 唔係邊有錢去酒店攪埋D SOCIAL PARTY

??

I大性價比已經超愈八大

i 大完勝非3大. 直逼1大
in i 大we trust

Kong U 仔收曬皮

Qfin or finance
Gp都爆撚咗煲啦 又要成日翻大陸做墅 翻過gp intern
Hku grad睇黎得翻bs有得玩下

自己翻Intern 學

返工先學都未遲，你醒目既好快上手

有條唔面對現實既ugc 仔偷偷負評

舊制Poly pt搬左去speed搞個個都認左

不過其實又唔洗太擔心
首次 比人考你都未必考到
每年好多八大岀身既考唔到
其次 唔好話考
有無人幫佢開簿都成問題
第三 過到final in先算喇

Technical grade位或者可以同兩間理工學院爭下既
不過人地行內大把師兄 大把上左位既人睇
幾時到你Thei埋堆

PolyU programmes offered through SPEED are PolyU award programmes as approved by PolyU Senate. The award and parchment of the PolyU programmes offered through SPEED are the same as that of other PolyU programmes.

poly award thro speed 認就緊局。 因為真係poly degree 黎 …

但如果speed 新個個測量degree都批埋就爆到陸沉啦

其實唔關事
一手交一手
將個degree搬左去speed搞姐
人數其實分別不大

分別唔大？？？
以前得 part time 1班.

而家speed 有ft 同pt 兩班
而且冇quota 限制
等陸沉把啦

in i大we 7

乜你個fd 咁on9
使鬼嘥錢讀master.
而家any degree 已經開得簿排隊等考試

i大而家升價十倍
出年d人狗沖爭崩頭

100個唔得咪200個囉
I 大冇野多。 人多

如果大家都考唔到
i大仔完勝你8大測量仔啦

冇ugc 挑機

好想讀i 大唔收me

建築界比ive仔搞到爆晒煲

等睇個個grad左冇工開

香港真係崎型
成班讀唔到書既反而仲易搵食過讀到書既
真係多撚謝哂 乜撚野ive thei
邊科食到水就跟撚住開 搞到齊齊爆煲
屌你老母

唔好得罪i大仔

if you cant beat them
join them

屌 第時一定教d仔女讀好書 然後入i大
頂撚死班讀唔到書既廢物
或者叫d仔女做教師 再教d學生要搵錢就入i大

末來只有一大。無需苦惱

speed新degree
poly好似唔會認數wor

傳BRE人自己pt教翻
學會就已經認左

講呢啲不如講埋affiliate membership 同direct membership

I 大都認得速大點會唔認呀。
多d傻仔去送錢比人洗 何樂而不為

呢個係關乎i 大正式升格，等同其他ugc 機構。 咁值得紀念緊係要煲下先

I 大仔完勝

有人脈有實力, I大we trust

今次屌打到8大仔粒聲唔出

以後香港8大d 工學院同building 系應該會摺曬。 然後得返一個 common arch. building, n展school .名為香港建築工程大學

個d傻仔即係屌都費事

幾時輪到東華NURSING

東大 ，開大 完勝8大 ugc 仔

偷偷地負皮個ugc 仔可唔可以出黎講下

affiliate 投左反對，不過應該影響唔到結果

今日投咩？唔係20/6先開會投？

投完可以改變到d 咩

又一個8大ugc.仔偷偷負評

在職，駁唔到

sick ball 清

依家啲Fg已經出緊口技，同落標一樣價底者

大家一齊做廉價勞工吧

3個狗衝左8大ugc 既傻仔面到唔到現實，偷偷負評

認左你都要考到牌先得嫁，到最後都係講實力
出到社會張沙紙係比你入場嫁炸，你成績好，大學個朵嚮可能會比較易搵工，但入到去，跟本無人理你係讀咩，大把人hd grad公司出錢比佢讀degree，唔係三大就出錢比你讀三大master洗底。所以爆唔爆煲認唔認可跟本唔關事，你個人唔掂入邊行都死，尤其是係依個年代嘅香港

東華 nursing唔係批左比做rn咩？

人地i 大讀完個degree 等同你8大ugc degree 呀
即係話呢科既畢業生供應量加大左呀。 個價比人搵籍口壓低左呀。
考唔考到牌who fucking care咩
ugc 仔一樣會考唔到牌， I 大仔一樣有機會考到牌。 邊有得講

東大degree 完勝8大ugc degree. 垃圾般既收生， 等同ugc 既degree

測量佬個牌有撚用咩，唯有做老細就有用
老細個牌係用黎cert 下面一班平價測量奴隸嘔出黎嘅文件嘅啫
下面班奴隸有牌又好，冇牌又好，都係咁做架啦
只係老細可能對個有牌嘅人嘔出黎嘅貨有信心d

護理系個牌就唔同喇，有d嘢一定要有牌嘅先可以落手做，街業屈機好多

幾有道理

consultant來講，除非去到management級，如果唔係有牌冇牌都係做狗

仆街囉 今次準備俾班I大仔屈機囉

in I 大we 7

識讀一定讀東大好過surveying

港大除左law/ medic fac其他都

除左牛劍哈 mit 之外其他都係辣殺

港大civil 醫 護 藥 law